---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.40.0
date: 2017-11-11
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Реалізовано обробку файлів DjVu як документів (виправлено ваду 369195)
- Виправлено друкарську помилку, тепер презентації WPS Office розпізнаються належним чином

### Піктограми Breeze

- Додано folder-stash для піктограми стосу на панелі інструментів Dolphin

### KArchive

- Виправлено потенційний виток пам'яті. Виправлено логіку.

### KCMUtils

- Виправлено помилку, пов'язану із тим, що у модулів qml не було полів з боку qwidget
- Ініціалізовано змінні (помилки виявлено за допомогою coverity)

### KConfigWidgets

- Виправлено піктограму KStandardAction::MoveToTrash

### KCoreAddons

- Виправлено виявлення адрес у подвійних адресах типу «http://www.foo.bar&lt;http://foo.bar/&gt;»
- Реалізовано використання https для адрес KDE

### Підтримка KDELibs 4

- Написано повну документацію до заміни disableSessionManagement()
- Реалізовано компіляцію kssl з OpenSSL 1.1.0 (виправлено ваду 370223)

### KFileMetaData

- Виправлено назву дисплея у властивості Generator

### KGlobalAccel

- KGlobalAccel: виправлено підтримку клавіш на цифровій панелі (знову)

### KInit

- Реалізовано належне встановлення start_kdeinit, якщо одночасно використовуються DESTDIR і libcap

### KIO

- Виправлено показ remote:/ у qfiledialog
- Реалізовано підтримку категорій у KfilesPlacesView
- HTTP: виправлено помилковий рядок для випадку 207 Multi-Status
- KNewFileMenu: вилучено невжитий код, який виявлено Coverity
- IKWS: виправлено можливий нескінченний цикл, виявлений Coverity
- Функція KIO::PreviewJob::defaultPlugins()

### Kirigami

- Реалізовано працездатність на старому Qt 5.7 (виправлено ваду 385785)
- Реалізовано інше стосування overlaysheet (виправлено ваду 386470)
- Реалізовано показу делегованої властивості highlighted, якщо немає фокусування
- Реалізовано бажані розміри для роздільника
- Виправлено використання Settings.isMobile
- Уможливлено однорідність програм на стільничних системах
- Забезпечено неможливість перекриття даних SwipeListItem із елементом керування (виправлено ваду 385974)
- Реалізовано ointeractive за будь-яких умов для панелі з гортанням Overlaysheet
- Додано категорії до стільничного файла галереї (виправлено ваду 385430)
- Оновлено файл kirigami.pri
- Реалізовано використання невстановленого додатка для тестування
- Визнано застарілим Kirigami.Label
- Портовано приклад використання міток у галереї на випадок, сумісний із QQC2
- Портовано використання Kirigami.Label у Kirigami.Controls
- Реалізовано інтерактивність області гортання при подіях дотику до сенсорної панелі
- Пересунуто виклик find_package git у місце його використання
- Визначено типову прозорість для пунктів панелі списку

### KNewStuff

- Вилучено PreferCache зі списку мережевих запитів
- Скасовано від'єднування спільних вказівників на приватні дані під час налаштування панелей попереднього перегляду
- KMoreTools: оновлено і виправлено файли desktop (виправлено ваду 369646)

### KNotification

- Вилучено перевірку вузлів SNI під час визначення, чи слід використовувати застарілий режим (виправлено ваду 385867)
- Реалізовано перевірку на наявність застарілих піктограм системного лотка лише тоді, коли її слід виконувати (виправлено ваду 385371)

### Набір бібліотек KPackage

- Реалізовано використання не встановлених файлів служб

### KService

- Ініціалізовано значення
- Ініціалізовано деякі вказівники

### KTextEditor

- Документація до програмного інтерфейсу: виправлено помилкові назви методів і аргументів, додано пропущене \since
- Реалізовано уникнення (деяких) аварійних завершень роботи під час виконання скриптів QML (виправлено ваду 385413)
- Усунено аварійне завершення роботи у QML, яке спричиняли скрипти розставляння відступів у стилі C
- Збільшено розмір хвостової позначки
- Виправлено деякі із засобів розставляння відступів, які ставили відступи на випадкових символах
- Виправлено попередження щодо застарівання

### KTextWidgets

- Ініціалізовано значення

### KWayland

- [клієнт] Відкинуто перевірки значення platformName на рівність "wayland"
- Усунено дублювання з'єднання з wl_display_flush
- Реалізовано сторонній протокол Wayland

### KWidgetsAddons

- Виправлено неоднорідність у віджеті фокусування createKMessageBox
- Реалізовано компактніше діалогове вікно запиту щодо пароля (виправлено ваду 381231)
- Належним чином встановлено ширину KPageListView

### KWindowSystem

- KKeyServer: виправлено обробку Meta+Shift+Print, Alt+Shift+клавіша зі стрілкою тощо
- Реалізовано підтримку платформи flatpak
- Реалізовано використання власного програмного інтерфейсу визначення платформи KWindowSystem замість дублювання коду

### KXMLGUI

- Реалізовано використання https для адрес KDE

### NetworkManagerQt

- 8021xSetting: domain-suffix-match визначено у NM 1.2.0 і новіших версіях
- Реалізовано підтримку «domain-suffix-match» у Security8021xSetting

### Бібліотеки Plasma

- Реалізовано малювання дуги кола вручну
- [Меню PlasmaComponents] Додано ungrabMouseHack
- [FrameSvg] Оптимізовано updateSizes
- Усунено позиціювання Dialog, якщо він належить до типу OSD

### QQC2StyleBridge

- Поліпшено компіляцію у форматі статичного додатка
- Виправлено пункт для позначення варіантів
- Реалізовано використання qstyle для малювання Dial
- Реалізовано використання ColumnLayout для меню
- Виправлено Dialog
- Вилучено некоректну властивість групи
- Виправлено форматування файла md так, щоб воно було однорідним для усіх модулів
- Реалізовано поведінку combobox, яка є ближчою до qqc1
- Реалізовано обхідний код для QQuickWidgets

### Sonnet

- Додано метод assignByDictionnary
- Реалізовано надсилання сигналу, коли можна призначити словник

### Підсвічування синтаксису

- Makefile: виправлено пошук за формальним виразом у «CXXFLAGS+»

### ThreadWeaver

- Чищення CMake: усунено жорстке встановлення -std=c++0x

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
